德國反一帶一路 警告義：將嘗苦果

德國反一帶一路 警告義：將嘗苦果

義大利加入中國的「一帶一路」計劃，成為七大工業國（G7）第一個擁抱一帶一路的成員國，引發歐洲國家批評，德國外交部長馬斯（Heiko Maas）前天警告，中國並非自由的民主國家，「只顧眼前的利益，會比原來預料還早嘗到苦果」，一些國家如果以為，與中國做生意能得到比較多好處，會驚訝根本不是這麼一回事，且醒來時才發現自己依賴中國。

義記者遭陸官員威脅
馬斯強調，中國毫不留情在全世界捍衛自身利益，歐盟國家唯有聯合起來，才能克服中國與俄羅斯等「巨人」帶來的挑戰。北京透過一帶一路的基礎建設投資，擴大對歐洲的影響力，歐盟成員對歐洲可能因此被分化多次表示憂心，德國總理梅克爾（Angela Merkel）上周在歐盟高峰會上，沒有直接批評義大利加入一帶一路，但強調「歐洲聯合行動會更好」。

此外，義大利《羅馬日報》報導，中國國家主席習近平日前訪問義大利期間，該報女記者龐皮利（Giulia Pompili）竟遭中國大使館官員楊涵（音譯，Yang Han）威脅，多次要她「停止說中國的壞話」，甚至還要拿走她的手機。該報在一帶一路的議題上與羅馬官方立場相左，對此事表示「義大利不是中國，羅馬也不是北京。」無國界記者組織東亞地區負責人艾偉昂（Cedric Alviani）指出，中國外交官員類似鴨霸言行越來越普遍，民主國家必須對此作出回應，媒體與政界都不應接受類似壓力。國際中心

德國係咁彈出彈入

意大利幾時都係累全家
德國心諗：人類......

反一帶一路但唔反華為
即係話新華社有獨立自主

德國自己都同屎為合作啦

德國比美國佬出聲屌完就即刻轉駄？

我成日以為 歐盟成員國係唔可以自己去簽協議

有個bug位

又話歐盟國家唔可以同外國直接傾trade deal

德：又係你條仆街

我好亂呀
德國佬咁識走位架咩？

咁你又引入華為5g

德國唔想自己d人轉會跟第二個大佬
用得華為講乜柒

義意大利

屌你老母蘋果
用埋啲媓語

係台語

其實之前話join嘅 而家quit左幾多個國家

德國強硬起上黎講既野都幾熱血

揀好企美帝果邊定支那果邊未呀德豬

牆頭草

德國顧撚掂自己先啦屌

邊奶邊警告

佢想自己做大佬

德國佬本來都想買共產黨嗰邊

但係見到意大利加盟中國，早知道嗰邊輸緊

意粉同支國同盟

意粉 永遠幫倒亡